公院ICU負壓病床恐逼爆

公院ICU負壓病床恐逼爆

醫管局指深切治療部負壓病床也有壓力。資料圖片

【本報訊】隨着本港進入新一波輸入個案，每日有大量確診及大量懷疑武漢肺炎個案，逼爆公立醫院負壓病床。有公立醫院深切治療部（ICU）醫生表示，雖然昨日呈報只有4宗危殆個案，但武漢肺炎病人數目急增，部份病人也需要氧氣協助呼吸，會被收入深切治療部負壓病房監察。一旦他們病情轉差，也可在深切治療部插喉及急救，以致個別醫院深切治療部負壓病床接收的病人增加。醫管局昨日在疫情簡報會上亦表示，深切治療部負壓病床也有壓力。

相關新聞：發燒青年偷走食車仔麵

籲市民非必要勿外出

醫院管理局總行政經理（病人安全及風險管理）何婉霞表示，公院負壓病床目前有971張，負壓病床及病房使用量分別為51%及71%。目前有4名病人危殆，在深切治療部負壓病房留醫，需插喉用呼吸機。公院深切治療部負氣壓病房也面對壓力，但呼吸機數目足夠。她指醫護人員是守尾門，呼籲公眾合作，如非必要，不要外出，亦不要到人多地方及減少逗留時間，以切斷社區傳播鏈。

有公院深切治療部醫生表示，公院千多張隔離負壓病床中，有142張可作為深切治療部隔離病床，現時常規使用54張。近日深切治療部負壓病床接收的病人增加，情況令人憂慮。他指雖然現時危殆個案不多，但也有病人需要氧氣協助呼吸；而因病人情況可以轉差得很快，故部份較嚴重病人，如要用氧氣協助呼吸病人，都會被收入深切治療部負氣壓病房監察，一旦病人需要插喉及急救，在深切治療部進行會較理想。

■記者陳沛冰